只計影視,各位點評價王晶?

鄭立：九品芝麻官 —— 原告變被告，沒有法治只有政治

我最欣賞的導演是王晶，每次我這樣說，都會引起別人的側目。不管是因為他低俗，或者是因為他的政治立場，欣賞王晶，在知識分子當中，都是一件很奇怪的事。可是我認為，他總是比別人更敢於接近各種醜惡的真相，然後用搞笑的方式包裝出來。

比方說，講法庭的作品其實有很多，例如「法外情」系列，例如「秋菊打官司」，那些都拍得很好，很好看。可是我們香港人引用得最多的電影是哪套？是王晶的「九品芝麻官」，他流傳的對白，有高度的實用性：原告變被告，被告變原告；清官比貪官更要奸；廉字怎看都是窮字；用明朝的劍斬清朝的官；上面的對白有哪個不是出自這個電影的？

在這故事中，正義取得勝利，是因為主角得到了比其他角色們更大的權力。沒了。不是因為他有道理，不是因為他找到了甚麼大線索，就是權力大過對方。好人得勝，背後的訊息卻沒有比較理想，勝利只因為幸運地得到權力的眷顧，放在現實，這算是甚麼好結局呢？這是王晶對中華文明的理解，也是他的答案，他贏的不是法律，而是政治，而政治可以完全壓過法律。

認唔認同?
=============
有集光明頂鮑偉聰話有個導演朋友想做第二個王晶,之後陶傑笑到仆街

認為王晶
有料正評
名不符實負評

王晶就係睇得太通透，知道企邊度有着數，所以先投共

其實周星馳接受九品芝麻官日本DVD既訪問, 對套戲既評語都只係OK, 仲話九品芝麻官過於注重對白, 只有識廣東話既人先睇得明.

佢係一個好成功嘅電影商人

千禧年之後佢有咩戲好睇?

佢近年唔少片都係蝕錢.

有套賭神夠佢留名港產片史了

佢好多用明星黎拍好賣座
但以導演黎講.佢係垃圾

回頭看，當年的笑話變成了今日的日常

所以拍d野無深度
當人on9咁

記得黃洋達大讚「追龍」, 吸引我入場睇.......

睇到爆粗

王家衛都係電影商人, 都(曾經)好有深度

小寶與康熙
其實王晶有d戲幾好睇架

97前既王晶係唔差 97後既王晶有啲都仲睇得下 13年後既王晶直頭垃圾 0討論價值

佢好清楚知道唔肯用腦嘅人永遠佔大多數
好識拎高地 畀虛榮感 優越感畀觀眾

王晶好多掛名導演既戲, 都唔係佢拍

城市獵人Richard Norton話王晶經常搵副導演代拍, 自己就走人

光頭白眼鏡成個賊咁講野你都信
只跌睇套戲既錢你賺撚左啦

日本出名?

你睇下佢黎黎去去周潤發.填海華就知咩事
最賣座就不停拍睹聖.睹俠
咩柒都係睹

咁多年黎
你有冇睇過佢一個一次最佳導演提名
佢呢d就係商業太重
唔係點會一味奶共
拍野特登拍到無深度
咪岩大陸人睇

唔好玩啦 王家衛都叫商人 十套戲有八套戲都蝕到仆街
拍阿飛正傳拍到俾人炒撚咗 拍東邪西毒要劉鎮偉幫佢填氹

王晶最成功: 好識為明星爭取最高片酬與最短拍攝時間.
所以明星好樂意同王晶合作.

梁朝偉2000年跟王晶簽兩片合約, 拍左《俠骨仁心》及《有情飲水飽》, 兩部戲一共只拍了15日, 就盡收800萬港元片酬.

王家衛大部分電影都有賺.

《重慶森林》, 《春光乍洩》, 《花樣年華》全世界發行, 賺錢一定多過97前所有王晶片.

王家衛黎黎去去用梁朝偉.金城武
其他明星未必頂得佢順

搵錢咪快
拍王晶既野我成日認為根本唔洗演技
當觀眾on9就得

識計數
肯定會令老細賺錢
工作人員可以準時有糧出
金融風暴嗰期撐起香港電影
料佢係有嘅
但係佢又係懶
不斷重複用返自己啲橋
而家戲又唔啱香港人睇又唔啱大陸人睇

王晶識包裝、識抄，如果你有睇開外國70~90年代果d喜劇，例如Naked Gun、Pink Panther，你會發現王晶所有喜劇都係將幾部外國喜劇嘅笑點打散再重組，包括周星馳果堆都係

所以我唔同意d人話周星馳單飛之後就回塘，根本佢90年代d片咁好笑其實都係抄返黎，2000年打後先見真章，從來都無出過塘咁又點算回塘呢?

順帶一提，其實黃子華d棟篤笑好多笑話都係抄返黎，特別係講男女關係，完全照抄Chris Rock，不過呢樣又唔怪得佢，因為外國嘅stand up comedy文化本質上係容許互抄，never gets old

阿飛正傳係蝕咗三千萬 而且除咗一代宗師 澤東喺香港冇任何一套戲係過千萬票房
就算真係有錢賺 佢啲turnover咁慢 咁都叫商人
再者點解全世界發行 然後有錢賺就代表佢係商人？ 有錢賺就係商人 咁所有電影導演都係商人啦

佢係一個好識得投機嘅人
九十至二千年代文化 佢有自己一套文化
幾唔啱聽都好 果時真係好多人畀佢掹住鼻哥走
但係就止步於此 沒有然後
人格就更加唔好講
我估成個影圈真係有真心多謝佢嘅
得一個 張家輝

王晶自己咪評佢由勁到廢係編劇監制演員導演咁既順序
其實係好客觀

佢跟人跟風就真不過又點呢佢目標就係票房
以前全盛時期可以睇輕佢話佢庸俗
但依家你真係唔該學下佢D招數拍番D收得既戲出黎

阿飛正傳係蝕咗三千萬, 不過係人地既錢.
佢自己公司出品既戲《重慶森林》, 《春光乍洩》, 《花樣年華》都唔只賺錢, 係賺好多錢. 單係美國非戲院市場已然長賺長有. (今年美國又出新版碟)

仲有, 王家衛turnover好高....如果計埋拍廣告.
佢單靠做廣告導演既片酬, 已經夠維生. (外國名牌鍾意搵得獎藝術導演拍廣告)

佢好投機，當時興咩就抄咩

只能講
佢係其中一個香港人性格代表
彈性 快 行動力強 敢試
但只係咁啱個時代夾到佢
我估今日嘅香港觀眾 知識水平同娛樂多咗咁多
佢拍得返 都唔係咁多人buy

佢擺到明係

我反而覺得
而家啲電影人學唔到王晶王家衛杜琪峰都唔緊要
但係如果學到葉偉信咁就好喇

完全唔明白個邏輯 點解有賺錢同有幫人拍廣告就係商人？ 完全冇矛盾之處喎 廣告導演就唔係導演？

我反而而家啲電影人, 唔應該太學任何人, 唔應該學往日既港產片
應該走自己既路

周冠威算係成功左少少.

可能學下邱禮濤仲好
一個導演首先有戲拍先係最重要

你又啱
不過我始終鍾意葉偉信多啲
又可以拍小品又可以拍大片
仲可以有自己風格

葉偉信拍葉問前後係兩個人
林超賢拍湄公河行動前後都係兩個人

但邱禮濤無論拍啲咩出嚟都係有佢自己嘅印記，better or worse

黃晶啲戲出曬名唔係佢自己拍

好多project 佢無出名
怕影響電影出黎既觀感

天水圍系列
無間道
風雲
無間道

我覺得邱禮濤有啲工匠feel
尤其是係拍緊大片嘅時候

王晶無份攪無間道 (係早期已退出)
天水圍系列, 佢有出名字

其實真係唔明果排做乜咁hit，
頭十集都仲ok，
去到中後段真係有啲悶，又太矯情，
睇到張衛健咩雪地叭落啲雪度溶水比陳法蓉飲，
真係作狀到打冷震
頂唔順都睇唔到落去

因為好大卡士 有套楚留香好似都係王晶

即係黃店如果有錢賺就係人血
勁賺就變黑店
賺到fat-fat 聲就要上斷頭台一樣

起碼係真係有態度

就好似鄭保瑞嘅車手
雖然爛 但係勝有十年前銀河嘅味道

編劇導演監製佢都未識分

反之冇其他演員比到佢想要嘅嘢佢

應該話呢堆明星可以頂得到佢
張學友都話同佢咁fd.都比佢玩謝

佢拍得比較好嘅有龍在江湖
不過故事太老土

王晶都中大文學系畢業 以前文科撚應該讀唔少中國歷史吧... 英雄都係存在書中，現實就係官有權 有權就殺了你一了百了 鹿鼎記記都有份編劇 藍屍都好鐘意用佢句 依家國泰民安風調雨順 點解仲要造反呢... 佢唔係一個去想改變d咩，創立d咩的人，佢係一個現實順勢而行的人

小寶與康熙
勁好睇

料唔係冇
不過最後只係不停咁抄自己

好多人睇低佢，又話太商業又話得屎尿屁
但偏偏佢有份咩起三份一90-2000年代港產片
仲要好多連登仔鍾意果啲都係經佢手
佢「貢獻」其實都幾多

呢啲就真係有識之士喇

現實係有英雄（為公義犧牲自己利益，拯救唔相識嘅人，岳義士就係典範）
只係英雄嘅數量太少
而且做英雄大多數都係下場凄慘（你睇岳義士係要受牢獄之災）
我覺得好多人講「世上無英雄」呢句說話
係因為好多人想得到英雄嘅榮耀
但唔想要有英雄嘅付出
結果就自己呃自己話世上無英雄
其實只係掩飾自己無呢種情操嘅遮醜布

未反證周星馳自己主理嘅戲缺內涵 因為佢無

連書都無乜讀過
你想佢有乜內涵
尤其識埋大劉班有錢佬之後
個人更加物質化

佢係順市場而行 唔鐘意可以話佢為搵銀

我估佢有拍過文藝嘢正經嘢 (有套早期戲雖然都係賭但講個結局係賭仔無好結局 但唔記得係邊套名) 但無向呢面發展因為觀眾/市場

張家輝套 無名小子?

王晶最大長處係管理，佢拍嘅戲都唔係咩千軍萬馬多國取景嘅燒錢製作，通常嚟嚟去去幾個景，而且時間掌握得非常之好，book 咗20日就一定唔會21日先拍完，喺控制 budget方面應該冇乜邊個可以做得好過佢。呢點好重要，老細投資拍電影，賺唔賺錢係未知，但最緊要計到數。換轉除克王家衞嗰班偽術家，隨時超資兩三倍，老細要開戲都會搵王晶先。

當然佢嘅創意近年係唔掂，人老咗自然冇咁sharp，人人都係咁。但佢對電影係有熱誠嘅，當年許鞍華部天水圍周圍敲門都冇人so佢，最後都係得王晶識貨先打本俾佢拍得成。

撇開黃藍唔講，而家好多後生恥笑奚落佢啲嘢唔得，尤其嗰啲喺豆泥劇團胡混過幾年嘅打壞，佢哋又唔睇吓人哋嘅好嘢。王晶話晒自細跟佢伯爺日日踎片場，浸咗幾廿年唔打得都睇得，但班後生莫講話片場，戲都冇睇過幾多齣，就以為拍嘢可以靠天才波，呢啲態度先係最唔要得。

唔只通透，仲係有諸內形於外
我反而覺得王晶性格好夾佢嘅外形，預咗佢奶共
反而『譚校長，鍾鎮濤，張學友，梁家輝，古巨基...』
呢班平時一臉正氣嘅所謂偶像，原來係咁低格市儈

其實佢似監製多過導演

佢老豆死咗之後
啲戲拍得越黎越垃圾

再早d 主角係佢好似係

佢就係鍾意間唔中拍番一套正經戲
殺啲觀眾措手不及

個人認為佢對香港文化係有一定嘅影響力

支那蝗都好似屌到佢套賭城風雲三爆

最後一套係唔係金錢帝國?

no la
我冇入場睇都知追龍1同2都正經嘅
仲有黑白迷宮

有無睇金錢帝國？

呢套得卡士係好，
得幾句張式口頭禪，
其實整體好唔撚掂。

07後都唔得啦
07飛狐 悶到喊 係選角有一手
11雙龍長生缺 睇一集都可以棄劇

垃圾 低俗

杜琪峰啲戲都係好多羅永昌拍

出咗名就唔會落手落腳拍攝

一千個同意
學王家衛孤芳自賞又蝕錢就易
學王晶大眾口味又賺錢難
但係無辦法
話自己鍾意花樣年華就文青
話自己鍾意賭神就變哩民啦

不過王晶啲橋好多都翻炒
聽到某詞語會失控數數手指都用咗三次
假冒球賽又三次

Btw 如果計政見，王晶係冇資格批判香港

因為佢已經唔係本地人

其實睇王晶你用藝術嘅角度本身就錯咗

就算佢cheap，但佢咁多年養起幾多電影人？

你可以當佢係作家，偶有佳作但大部份時間都係出爛書，唯一分別就係點都回到本。就算佢翻炒都係翻炒自己，吹佢唔脹

其實一個電影業要繼續發展落去
冇可能靠搞手只求打個和嘅文藝片去支撐
都係嗰句得罪說話
王晶對電影業貢獻一定大過王家衛
只係電影文化方面先遠遠不及

大仁大義我評論唔到
但係至尊無上係描述兄弟情呢樣野上面 係港片中係好top

至尊無上同龍在江湖
呢類正劇其實佢拍得幾好睇

不過其他戲種就算鳩數喇
E.g. 鐵雞鬥蜈蚣 倚天 洪熙官 鼠膽龍威
王晶式胡鬧低俗笑位撞落李連杰嘅動作片到
其實好撚唔夾好撚劣

David bowie都係中五畢業
古惑仔牛佬都係好似讀到中一二

藍還藍，佢二，三十年前拍嘅戲，邊個香港人夠膽話冇睇過冇笑過？淨係最佳損友 精裝追女仔 賭神 賭俠 整古專家，加埋都起碼睇左200 次

d野係cheap係俗，但有d位係好笑，又多產，嗰陣1年10部8部起碼，點都好過而家d所謂導演，拍套野要成年但又唔算好睇到

簡單直接係幾好

佢知市場要咩片

依套其實幾高汁

當時係唔係真係有暗殺廉政專員?

成日覺得佢d片好爛

佢係一時時
09年一時拍咗同門
但又可以整套死神傻了

鼠膽龍威串成龍用替身，幾好笑

same